![广告位，这次送给印象笔记](http://upload-images.jianshu.io/upload_images/743438-9776378547d1f062.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)

印象里的爱情，是什么样子？（我为什么放一个印象笔记logo？）

好多人都写过爱情的样子，日本女作家江国香织还写过女怪人和男同的爱情和婚姻。还有那一本著名的《当我们谈论爱情时，我们谈些什么》。可这些都是别人写的说的爱情，你有想过你的爱情吗？不管你有还是没有。

是上学时，虽然隔着一个操场，也要紧紧盯着TA的感觉？

是上课时，虽然隔了一个不应该存在的同桌，也能感觉到对方的气息？

或者是...怎么样的爱情，如果它真的是爱情，不管他是怎么样的，它都是爱情，爱可以超脱于所有的一切，那老师？那学校？那不应该存在的同桌？都会在时间长河中消失，Lucy就像翻苹果手机相册一般，从远古翻到了时间的尽头，爱情，也有这样的能量。

好了，歌颂完印象中的爱情之后，我们来看看真实的印象中的爱情是如何的？

**人物：一男一女
时间：2017年7月27日至2017年8月28日
地点：中国的某两个一线城市
工具：印象笔记
内容：阅读。**

**念起：**
达尔文给的忠告：“如果能让我的生活重新来过，我会让自己读些诗歌、听听音乐，每周至少一次。这或许能让我大脑正在萎缩的部分仍然还具有活力。失去了这些欣赏就失去了幸福。”——《创造性思维》

**实践情况：**
轮流阅读，男生共读17日，女生共读12日，未满三十天，因为第三十天，正在写《印象里的爱情》。

**阅读书目：** 
* 辛波斯卡《幸福的爱情》《清晨四点》
* 《声律启蒙·云对雨》
*《圣经·诗篇23·耶和华是我牧者》《神的创造》《伊甸园》
* 里尔克《给青年诗人的信》第一 第二 第三 第四
* 伍尔夫《怎么读诗歌》
* 《女人的房间·软房间》
* 杜拉斯《情人》
* 《创作者的日常生活》村上春树、康德、毛姆
* 惠特曼《死亡诗社》《草叶集》
* 冯至《我们准备着》
* 一位在杭州富阳打工的农民工兄弟《在杭州》
* 聂鲁达《疑问集》《我坦言我曾历经沧桑》
* 梁漱溟《人生的三路向·一个人的生活》
* 梁实秋《女人》
* 大前研一《创意的构想》
* 《二十二》附原诗：天上落雨，路又滑，自己跌倒自己爬，自己忧愁自己解，自流眼泪自抹干，这世界真好，吃野东西都要留出这条命来看。
* 《云雀叫了一整天》

本想，插入两条我们的音频，也介于隐私，我就不放了。仅放几张截图，让这个世界美好一点点。  

![1](http://upload-images.jianshu.io/upload_images/743438-26da7e2b3c1c3cb1.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)

![2](http://upload-images.jianshu.io/upload_images/743438-f3e0d7786248915c.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)

![3](http://upload-images.jianshu.io/upload_images/743438-909bb88d3a895791.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)


这应该就是印象biji里的爱情了吧。

感情，就在这一点一点里，如果牛郎织女活在印象笔记的时代里，喜鹊也可以轻松一点了。

爱，就是“为了别人”，小爱，就是爱一个人两个人，中爱，是爱一群人一大帮人，大爱，就是爱一个国家爱一个民族爱超越个体的Something Bigger than yourself。

昨天读菠萝写的《癌症·真相》之后，我决定报名骨髓捐献志愿等级，听说中国只有二百万志愿者，而人口只有我们零头的美国却有两千万。我知道，这不是道德问题，不过是个行动细节吧了。

我今天打电话到浙江省红十字会，说，我想捐献骨髓，登记血样，接电话的那位好像有点意外，她问我在什么位置，会根据你的住处，推荐附近的血样采集地。

我想，用我这肉身，也许可以救得一条人命，这就是Something Bigger than yourself.

真正伟大的事业，就是这样的事业，让每一个人充分发挥自己的作用。

写得跑题了，今天只聊小爱。

异地恋的孩子，不要因为异地而就多生出一些事端，问题就是解决的开始。

好了，就说这么多。
